

\begin{proposicao}\label{prop:8.1}
	Seja \((T, \mathcal{W})\) uma decomposição arbórea de um grafo \(G\), 
	e seja \(K \subseteq V(G)\) uma clique. Então existe \(t \in V(T)\) tal que \(K \subseteq W_t\).
\end{proposicao}

\begin{prova}
	Sejam \(u,v \in K\).
	Considere \(T_u\) e \(T_v\).
	Claramente \(V(T_u) \cap V(T_v) \neq \emptyset\) (Existe \(W_x\) tal que \(W_x \supseteq \{u,v\}\)).
	Portanto, \(x \in V(T_u)\cap V(T_v)\).
	Temos que existe \(W_x\) tal que \(W_x \subseteq T_v\) para todo \(v \in K\).
\end{prova}


\begin{proposicao}\label{prop:8.2}
	Se \(G\) tem uma decomposição arbórea em cliques então \(G\) tem 
	uma decomposiao arbórea em cliques \((T, \mathcal{W})\) onde cada
	\(W_t\) é uma clique maximal.
\end{proposicao}

\begin{prova}
	Seja \((T, \mathcal{W})\) uma decomposição arbórea de \(G\) em cliques com \(|V(T)|\) mínimo.
	Suponha que existe \(t_1 \in V(T)\) tal que \(W_{t_1}\) não é uma clique maximal.
	Seja \(K\) uma clique maximal tal que \(K \supseteq W_t\).
	Existe \(W_{t_2}\) tal que \(W_{t_2} \supseteq K\) (pela proposição \ref{prop:8.1}).
	
	Seja \(t_3\) um vértice adjacente a \(t_1\) no caminho em \(T\) vai de \(t_1\) a \(t_2\).
	(provavelmente \(t_3 \equiv t_1\)).
	Tome \(T' = T/\{t_1,t_3\}\) e \(\mathcal{W}':= \{W_t\,:\, t\in V(T) \setminus \{t_1,t_3\}\} \cup \{W_{t_0}\}\), 
	onde \(W_{t_0} = W_{t_3}\).
\end{prova}



%% Tá no material escrito
\begin{comment}
\((T,\mathcal{W})\) onde \(\mathcal{W} = \{ W_t \,:\, W_t \subseteq V, t\in G(T)\}\).
\begin{enumerate}[(i)]
	\item	\(\bigcup_{t\in V(T)} V_t = V(G)\), 
			toda aresta \(uv \in E(G)\) tem ambos os extremos em algum \(W_t\).
	\item	\(t,t',t'' \in V(T)\), 
			\(t' \in P_{tt''}\) em \(T\): 
			\(W_{t'} \supseteq W_t \cap W_{t''}\).
\end{enumerate}
\end{comment}

